1.	Who is father of C Language?

A.	Bjarne Stroustrup

B.	Dennis Ritchie

C.	James A. Gosling

D.	Dr. E.F. Codd

Answer : B


2.	C Language developed at _____?
A.	AT & T's Bell Laboratories of USA in 1972

B.	AT & T's Bell Laboratories of USA in 1970

C.	Sun Microsystems in 1973

D.	Cambridge University in 1972

Answer : A

3.	For 16-bit compiler allowable range for integer constants is ______ ?
A.	-3.4e38 to 3.4e38

B.	-32767 to 32768

C.	-32768 to 32767

D.	-32668 to 32667

Answer : C

4.	C programs are converted into machine language with the help of
A.	An Editor

B.	A compiler

C.	An operating system

D.	None of the above

Answer : B

5.	A C variable cannot start with
A.	An alphabet

B.	A number

C.	A special symbol other than underscore

D.	both (b) and (c)

Answer : D


6.	What is C Tokens?
A.	The smallest individual units of c program

B.	The basic element recognized by the compiler

C.	The largest individual units of program

D.	A & B Both

Answer : D

7.	What is Keywords?
A.	Keywords have some predefine meanings and these meanings can be changed.

B.	Keywords have some unknown meanings and these meanings cannot be changed.

C.	Keywords have some predefine meanings and these meanings cannot be changed.

D.	None of the above

Answer : C

8.	What is constant?
A.	Constants have fixed values that do not change during the execution of a program

B.	Constants have fixed values that change during the execution of a program

C.	Constants have unknown values that may be change during the execution of a program

D.	None of the above

Answer : A

9.	Which is the right way to declare constant in C?
A.	int constant var =10;

B.	int const var = 10;

C.	const int var = 10;

D.	B & C Both

Answer : D

10.	What is the work of break keyword?

A.	Halt execution of program

B.	Restart execution of program

C.	Exit from loop or switch statement

D.	None of the avobe

Answer : C

11.	The statement print f ("%d", 10 ? 0 ? 5 : 1 : 12); will print?
A.	10

B.	0

C.	12

D.	1

Answer : D


12.	The statement printf("%c", 100); will print?

A.	prints 100

B.	print garbage

C.	prints ASCII equivalent of 100

D.	None of the above

Answer : C

13.	The "C" language is

A.	Context free language

B.	Context sensitive language

C.	Regular language

D.	None of the above

Answer : A


14.	C is ______ Language?

A.	Low Level

B.	High Level

C.	Assembly Level

D.	Machine Level

Answer : A

15. What will be the output of the following statement ?
int a=10; printf("%d &i",a,10);

a) error

b) 10

c) 10 10

d) none of these

Ans: a

16. What will be the output of the following statements ?
int a = 4, b = 7,c; c = a = = b; printf("%i",c);

a) 0

b) error

c) 1

d) garbage value

Ans: a

17. What will be the output of the following statement ?
printf( 3 + "goodbye");

a) goodbye

b) odbye

c) bye

d) dbye

Ans: d

19. What will be the output of the following statements ?
long int a = scanf("%ld%ld",&a,&a); printf("%ld",a);

a) error

b) garbage value

c) 0

d) 2

Ans: b



20. What will be the output of the following statements ?
int i = 1,j; j=i--- -2; printf("%d",j);

a) error

b) 2

c) 3

d) -3

Ans: c

21. What will be the output of the following statements ?
int i = 3;

printf("%d%d",i,i++);

a) 34

b) 43

c) 44

d) 33

Ans: b


22. What will be the value of `a` after the following code is executed
#define square(x) x*x

a = square(2+3)

a) 25

b) 13

c) 11

d) 10

Ans: c


23. What will be output if you will compile and execute the following c code?
void main()

{

if(printf("cquestionbank"))

printf("I know c");

else

printf("I know c++");

}

(a) I know c

(b) I know c++

(c) cquestionbankI know c

(d) cquestionbankI know c++

(e) Compiler error

Answer: (c)


24. What will be output if you will compile and execute the following c code?
#define call(x) #x

void main(){

printf("%s",call(c/c++));

}

(a)c

(b)c++

(c)#c/c++

(d)c/c++

(e)Compiler error

Answer: (d)


25.

#define message "union is\

power of c"

void main()

{

clrscr();

printf("%s",message);

getch();

}

(a) union is power of c

(b) union is power of c

(c) union is Power of c

(d) Compiler error

(e) None of these

Answer: (b)


26. What will be output if you will compile and execute the following c code?
void main(){

int a=25;

clrscr();

printf("%o %x",a,a);

getch();

}

(a) 25 25

(b) 025 0x25

(c) 12 42

(d) 31 19

(e) None of these

Answer: (d)



27. What will be output if you will compile and execute the following c code?
void main()

{

int i=0;

if(i==0){

i=((5,(i=3)),i=1);

printf("%d",i);

}

else

printf("equal"); 

}

(a) 5

(b) 3

(c) 1

(d) equal

(e) None of above

Answer: (c)


28.What will be output if you will compile and execute the following c code?
void main(){

int a,b;

a=1,3,15;

b=(2,4,6);

clrscr();

printf("%d ",a+b);

getch();

}

(a) 3

(b) 21

(c) 17

(d) 7 

(e) Compiler error

Answer: (d)

29. What will be output if you will compile and execute the following c code?
void main(){

int a=25;

clrscr();

printf("%o %x",a,a);

getch();

}

(a) 25 25

(b) 025 0x25

(c) 12 42

(d) 31 19

(e) None of these

Answer: (d)   Here, %o for octal number and %x for hexadecimal so octal of 25 is 31 and hexadecimal is 19


30.What will be the output of the following statement? printf("%X%x%ci%x",11,10,'s',12);

A. error

B. base

C. Bas94c

D. none of these

Answer: Ð’





